仗義執言 - 葛珮帆 :推動本港電競業發展

今屆雅加達亞運電競項目，為香港贏得第一金的Kin說：「電競不止是遊戲、打機，我們花在練習和備戰的時間，不比運動員少，希望這面金牌有助改變市民對電競的負面態度。」

隨着近年科技發展，電子遊戲從傳統的娛樂，慢慢發展成電子競技運動（E-sports），漸漸形成產業鏈，而且收看人數已超過NBA，二○二○年將被納入亞運會正式比賽項目，國際認可度愈來愈高。荷蘭市場研究公司Newzoo早前發布《2018年全球電子競技市場報告》，預計二○一八年全球電競的市場規模逾九億美元，到二○二一年將增長至十六點五億美元，而電競觀眾到二○二一年將增長至逾五億。香港要如何把握這個電競黃金期呢？

在電競業飛速發展的情況下，財政司司長宣布撥款一億元發展本地電競產業。估計香港電競業相比鄰近地區如韓國、台灣及內地落後十年。現時香港雖擁有推動電競產業的條件，但要進一步發展，需要大眾明白電競不止是年輕一輩的娛樂，更是香港新一代的運動及新興的產業。

香港十分適合舉辦大型電競比賽，除了硬件上有穩定的高網速及完善的設備，亦有舉辦大型國際活動及展覽的經驗及人才。香港營運發展電競賽事，亦可為社會提供更多元的工作機會。

電競發展需各持份者共同努力，包括遊戲供應商、技術支援及遊戲相關產品開發，本港電競產業大有可為。